林卓廷 7.21 暴動案 曾顯示郭偉健處理 司法機構：系統輸入錯誤 案件應由高勁修法官處理

民主黨副主席、立法會前議員林卓廷及另外 6 人，早前因 7.21 元朗站襲擊事件被控暴動罪，將於明年 1 月 5 日進行就控罪進行答辯。林卓廷在 Facebook 發文指，網站顯示案件由「被禁」處理社運案件的區域法院法官郭偉健聽取答辯，引人關注郭偉健的「禁令」是否解除。司法機構回覆《立場》查詢時則指，網上查詢聆訊日期服務一度出現錯誤，澄清案件應由首席區域法院法官高勁修處理。

終審法院首席法官馬道立則在 5 月正式發表聲明，指法官或司法人員公開發表不適當或無必要的政見，有機會損害不偏不倚形象，影響公信力，決定郭偉健暫時不應審理任何涉及類似政治背景的案件。

司法機構回覆《立場》查詢時則澄清，案件應由首席區域法院法官高勁修處理，而非郭偉健；並表示「系統輸入問題」導致網頁錯誤顯示，已作出更正。記者再於司法機構網頁查詢有關聆訊日期時，亦發現處理法官已更改為高勁修。

如果真係国偉健審嘅話 5:0不如直接認罪坐少1/3仲好過啦

你仲覺得有分別咩?
終院大老爺鹿生都識自行釋法啦而家

高都好d

鹿爺！改得靚喎！